<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Chang Liu</title>
    <description>Welcome to Chang's homepage!</description>
    <link>http://localhost:4000/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000//feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2020 19:45:27 +0800</pubDate>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Feb 2020 19:45:27 +0800</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.8.5</generator>
    
      <item>
        <title>My Sunsets Fade</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;chapter-1---the-first-autumn&quot;&gt;Chapter 1 - The First Autumn&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;nine-billion-namesto-a-clark---mooncake&quot;&gt;Nine Billion Names…(to A Clark) - Mooncake&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&quot;名字&quot;&gt;名字&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;A最后一次开口，是念出自己的名字。那是一千五百个被梦的碎片填充的夜晚和不计其数的无梦的夜晚之前的事。在那之前A已经不习惯说话——万物都有名字，万物都是自己名字以外的东西。所有话语都是梦境，临醒时摇摇欲坠的梦境，在词句从嘴唇涌出碰撞空气的一瞬间他醒来，一秒前的梦碎成黎明时分随时会熄灭的点点灯光。在一个秋天，连续对二十一个人作自我介绍之后，A疲于让任何人认识自己。他说，你好，我叫A。从此A与他无关，但万物仍然叫原来的名字。A曾是他的名字，是他此生发出的最后一个音节。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;pictures-of-you---the-cure&quot;&gt;Pictures of You - The Cure&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&quot;寻觅&quot;&gt;寻觅&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;B崇拜颜色与光线，这导致他厌恶绝大多数蹩脚的人造光，尤其是夜晚，人们不得不点灯以继续一团乱麻的生活，而B会候在一个不留灯光的带窗房间里，房间里摆满过去几十年拍下的照片，只有日落时分，街对面铺满玻璃的写字楼会把阳光从这个房间唯一的窗子反照进来。B会寻觅这道光的踪迹，它掠过抛了光的地板和一尘不染的壁橱的玻璃门，在某一张照片上稍作停留，四散而去，仅有不到十分之一进入他的眼睛，于是一天结束。每个雨天B不知所措，他把所有回忆陈列在夕阳里，旧的最光鲜，新涌入的却湿冷阴晦。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;leave-them-all-behind---ride&quot;&gt;Leave Them All Behind - Ride&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&quot;呼啸&quot;&gt;呼啸&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;C离不开速度。C需要飞机来劈开浓厚的云层，需要火车来穿过因自我重复而无趣的平原，需要跑车把高速公路车道之间的虚线连成实线——如果某一天不幸无法拥有三者哪怕之一，他至少会在回家路上把自己的自行车摇得嘎吱作响，让十摄氏度的风将大衣鼓起。C没有一天能离开风的呼啸，如果眼前的场景和空气都静止不动，他随时可能昏睡过去。周一他重感冒卧床，医院里凝滞的空气进一步腐蚀他的呼吸系统，使他的肺缩成两个鸡蛋。他被火速推往重症监护室时在担架上复苏并悟到救赎之道，挣脱医务人员，推开走廊一侧的窗户一跃而下。他无比希望自己正在坠入一个无限深的悬崖，失重感和拍打在脸上的风会使他重获新生，但不幸他仅位于这幢建筑的四楼。C的余生会在轮椅上度过，这很好，他会打开自己居室中前后两窗，风会穿堂而过。他会坐在这流动的蜃景里，今天，明天，明天的明天。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;evergreen-dazed---felt&quot;&gt;Evergreen Dazed - Felt&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&quot;清冷&quot;&gt;清冷&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;D瘦得像一根竹竿，穿上风衣像套上一个大麻袋。这几天风大了，这样的清冷里D不得不以这种不合身的装束示人，并似乎以此为乐，尽管在这样的温度下他的脸总是泛着一种病态的白皙，举止、步法甚至眼球转动的方式都变得谨慎起来，这一切都无法掩盖他对这个清冷季节的热爱，即便在他所住的这个巨大城市里一株桂花都没有，降温后的灰色空气显得坚硬异常。每一天的日落都在提前，充斥车灯光束和尾气的街道上的人数在减少，口罩在增加。D不排斥在这样的时间站在街头，数一辆一辆驶过的汽车，不关心车子的去处和车上人们的情态。一家三口或小情侣或拉客的哥，对数车子的D而言没有区别，甚至开车的是一条狗也不会引起他的格外在意，他只会在纸上划下一条道，同时捂紧自己不合身的风衣。这些用来记录的纸会在凌晨一点被D用于烧火取暖。在街头再没有一辆车的时候，他会意识到，这个夜晚对自己还是过于清冷了一些。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;digital---joy-division&quot;&gt;Digital - Joy DIvision&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&quot;流逝&quot;&gt;流逝&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;E能看到时间，所谓的自永远到永远在他眼里就像拧开龙头水就会流出一样自然而易于理解。E会看到他去年种下的树东侧的树枝正在一个没有月亮的春夜里抽出第一颗芽，树冠顶端的墨绿色叶子在融化柏油的酷暑中萎靡不振，西侧的金黄几乎已经落尽，只待刚刚从云层中脱出的初雪将其覆盖。但E看不到人们的未来，即使他可以一直盯着他昨天乘坐的公交车上的某一位用口罩遮住脸的瘦高乘客的右腿胫骨直到它成为燃剩的骨灰，直到自己厌倦，可这个家伙会在哪里下车E一无所知。E能在分岔路口让两条前路上的风景同时流入脑海，看到板块的碰撞进而预言地震和山脉的隆起，阅读一千亿个星系的诞生和死亡，就像无数盏灯在无数个方向先后亮起又熄灭——而不是他自己或者另外某个人的。他只知道每个人都会离开，出于某一种归纳法。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;prelude-song-of-the-gulls---king-crimson&quot;&gt;Prelude: Song of the Gulls - King Crimson&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&quot;翻飞&quot;&gt;翻飞&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;F大部分的幻想都来自天空，不同时间地点在不同的心境下的浑浊的逼压的一碧如洗的天空。纯净明朗的晴天F会像第一次见到太阳的孩子一样好奇而开朗，把左手的三根手指插进裤兜的同时对着心不在焉的人群口若悬河。连绵的秋雨使F成为诗人，他的笔尖在远道而来的北风中变得透明，在稿纸上书写时留下的印记也都是透明的——他只用水。纸上会留下一道道水痕，记录上一个晴天偶然出现的云，不知所踪的飞鸟，紫罗兰色和灰绿色的黄昏。痕迹蒸发时F的记忆逐渐模糊，很快F不会记得其中的任何一个画面，唯一的记忆是无论哪一次，当这些画面被转译到纸上时最光鲜生动的部分都消失得一干二净。在这个灰白的晴天午后眼泪从F空荡的脑海涌出，这天整个城市罩在薄雾里，F本没有进入一个稳定状态，莫名的眼泪滴在他的手上时他正在四季和晴雨之间翻飞。清水寡淡，F想，他得试试其他载体。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;i-know-its-over---the-smiths&quot;&gt;I Know It’s Over - The Smiths&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&quot;尽头&quot;&gt;尽头&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;G能接受各种意义上的结束，在大多数情况下是渴求。结果并不在G的考虑范围内。结果可能在各个阶段随机产生，被各种偶然性横加干涉，只有结束本身是有意义的，可以掌握的，体现形式上的对称与圆满——这是他给自己找的说辞，久而久之他对此深信不疑。他在一百零一天内小心供养一盆鲜花，在最后一天的深夜拿出剪刀把所有的花瓣剪成宽五毫米的长条，用老虎钳把茎碎成数段，用清水洗净，在完成一切之后将它们随意丢弃。这个过程使他着迷，他得以摆脱自己日渐适应的状态，一步跨到一整个事件序列的结局。G付出过的时间和精力在这一刻变得无关紧要，尽管这朵花可能会因此开的美艳一些，甚至带着深夜雾气垂下的露珠，也可能本已濒临死亡。G从没有考虑过自己是否有权力支配另一个生命，只是觉得自己不该被任何一种状态或情绪支配，无论出自何处，所以他头也不回的迈向尽头。&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;md-card no-border&quot;&gt;
    &lt;hr /&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&quot;chapter-2---the-second-autumn&quot;&gt;Chapter 2 - The Second Autumn&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;横顔---笹川美和&quot;&gt;横顔 - 笹川美和&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&quot;告别&quot;&gt;告别&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;H不知道要怎么讲自己的故事，那就再说吧。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;time-of-no-reply---nick-drake&quot;&gt;Time of No Reply - Nick Drake&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&quot;不语&quot;&gt;不语&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;I没有结交过太多人，却总有一大堆信可写。I从不记得自己要把信寄给谁，却很清楚本该收到信的是一个怎样的人，他们聊过什么，去过什么地方，吹过多么不着边际的牛，为怎样的人悲伤。他们真该收到这些信，写这些信的人比他们更了解自己，只是因为不知道他们的名字而无从寄出而已。I时常在写信时陷入回忆，有时几乎就要从深海中将某一个微微闪光的名字捞出，最后却只能看着它再次坠入海底。I从来不期待回信，甚至不知道自己到底有没有过这些朋友，他只是不得不写。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;temptation---new-order&quot;&gt;Temptation - New Order&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&quot;灿烂&quot;&gt;灿烂&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;J听到吉他扫弦的声音就想跟着摇晃，无论何时何地，尤其是在戴着耳机穿越人群时，数不胜数的柔软或坚硬的脸像河面的反光。寒露时节太阳渐往南倾，J喜欢吃完午饭从南往北走，看着每张迎面而的脸都溶在阳光里，强烈的光线隐去瑕疵，勾勒棱角。J会想起年少时的午后用二十分钟仓促做的梦，但不会记得唤醒自己的是左手边窗外的簌簌落雪还是右手边门外走廊上灿烂的阳光和一张张溶在阳光中的脸。J更不会记得为什么这些脸会让他联想起苹果，大概是因为好吃顶饱。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;agoraphobia---deerhunter&quot;&gt;Agoraphobia - Deerhunter&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&quot;无主&quot;&gt;无主&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;K想要躲在一堵墙后面，这堵墙是一个边长一百公里的立方体，更像一块大砖头。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;bullet-proof--i-wish-i-was---radiohead&quot;&gt;Bullet Proof … I Wish I Was - Radiohead&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&quot;不入&quot;&gt;不入&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;L今天的重感冒使他的感受力和反应力无比迟钝进而在食堂这种嘈杂的环境里依稀觉得自己漂浮在半空而所有的声音都如此遥远如隔着浓雾，尖锐的细碎的声音击打在他巨大的头套上如同撞上棉花。这一刻L认为自己刀枪不入。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;song-for-nico---the-warlocks&quot;&gt;Song For Nico - The Warlocks&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&quot;醉眼&quot;&gt;醉眼&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;M从不喝酒，却时常一副喝醉的神情。M会在风呼呼吹过时流泪，风会夺去他的呼吸，他会因缺氧而无法顺利陷入和眼泪有关的其他回忆。没有风的时候M弹琴唱歌，自娱自乐的时候他的过去暂时消失，直到深夜或大风天才会再次拜访。M的过去不在自己这儿，因为他是个醉汉。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;i-heard-you-looking---yo-la-tengo&quot;&gt;I Heard You Looking - Yo La Tengo&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&quot;挥手&quot;&gt;挥手&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;N不喜欢和人打招呼，一方面他总记不住别人的名字，另外总觉得挥手致意时熟人见外，生人又尴尬。曾经有过一个人，每次遇到N都会向他兴奋地挥手，N觉得挺过意不去的。后来那个人消失了，从此不再有人对N挥手致意，N也就彻底放弃了打招呼这件事。&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;md-card no-border&quot;&gt;
    &lt;hr /&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&quot;chapter-3---the-third-autumn&quot;&gt;Chapter 3 - The Third Autumn&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;automata---milhaven&quot;&gt;Automata - Milhaven&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&quot;晶莹&quot;&gt;晶莹&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;O做了一个糟糕的梦，梦中他穿过一个巨大的天花板也许有几百米高的空无一人的剧院，狭窄的过道中他侧身而行。O同时对空旷和密闭感到猝然的恐惧，醒来的时候窗外正在下雪，雾气厚重，云层压过枯透了的树梢。地面上的雪一直在积，还没有人出门走动留下脚印。时间刚过七点，天还没亮明白，可能今天就这样了，灰色的空气中只有今年的初雪是晶莹的。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;new-grass---talk-talk&quot;&gt;New Grass - Talk Talk&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&quot;芬芳&quot;&gt;芬芳&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;P的房门外结了厚厚的冰，出门成了一件相当痛苦的事。他第三次尝试着找一个稳定落脚点的时候滑倒在地，下巴磕到路沿。P闻到了近在咫尺的芳香，只是不知它是来自泥土、雪，还是明年才会冒出来的青草甚至野花。香味大概只出现在离地面五厘米以内的范围。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;jesus-tod---burzum&quot;&gt;Jesus’ Tod - Burzum&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&quot;灰烬&quot;&gt;灰烬&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Q在一个没有风的午后点燃了一间房子，但他不认识房子的主人。浓烟遮蔽天日，方圆几百米的空气变成暗黄色。Q跪地大哭，三叩九拜，虔诚的样子像一个真正的恶魔。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;green-is-the-colour---pink-floyd&quot;&gt;Green Is The Colour - Pink Floyd&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&quot;洁白&quot;&gt;洁白&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;R在三点过后逐渐西斜的阳光中眯起眼睛，他在这一瞬间意识到自己身处一家医院门口，而他要去十七楼见一个人，尽管面前建筑的一层比起医院更像是某座豪华酒店。R乘电梯上楼，电梯只能到六楼，也罢。电梯上升时他被甩在地板上，停止时他意识到自己被卡在五六层之间，而电梯门外的六层被一个巨大的玻璃罩包裹。他大声呼救，五楼正在做手术的医生们找来梯子将他救下。R在走廊中寻找楼梯，无果，只有一望无际的一张连着一张的病床，床单是一望无际的洁白。他终于走到走廊尽头，一位姑娘在一个垂死的老人面前哭泣。他怔住。他变成了她。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;souvlaki-space-station---slowdive&quot;&gt;Souvlaki Space Station - Slowdive&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&quot;星月&quot;&gt;星月&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;S的一天在晚餐后开始，其时已至北方的深秋，走出食堂的时候，天空往往是灰而黯淡的蓝色，地平线附近的云会把整座正在亮起来的城市反射到S的学校里，这里已经是城市的边缘，向北可以望见没有房屋和道路覆盖的低矮连绵的山，而北边的北边是沙漠。S回到自习室的时候远处的山已经融化在黑色中了，只有山脚的一整排路灯随着湍动的空气跳跃。南边的天空中则是星月，不耀眼的红色的星和未圆的凸月。S的手头有一篇关于宇宙尺度测量的文献，他推开自习室的门开灯前漆黑的屋内只有笔记本电脑幽暗的光以及满屏文字。在开灯之前，S走到窗边凝视星和月，还有这个城市的边缘。这是S在这里的第三个秋天。第一个秋天他想尽一切方法排遣孤独，最终成为了孤独的一份子；第二个秋天他试图投身漫长的回忆，最后将最珍贵的部分尽数失去。第三个秋天，他只想着星和月，当然还有这个城市，这是五分钟后他开灯之前的事了。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;you-without-end---deafheaven&quot;&gt;You Without End - Deafheaven&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&quot;破晓&quot;&gt;破晓&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;T即将睡着的时候浓厚的乌云正在从四处赶来遮蔽西垂的月亮，三个小时后T被惊醒，窗外俨然是响成一片的炸雷。T觉得这很不合常理，随时都可能下雪的季节真的会有雷吗，于是起身走向阳台。凌晨的寒冷并没有使T感到意外，尽管他还是在一道又一道闪电一次又一次照亮的天空之下感到惶惑和恐惧。T不知道这是否符合常理，相比起亲眼所见的确实发生的事件，T更倾向于怀疑自己脑海中的常理。这一秒钟T每一个颤抖的毛孔上的汗毛都被照亮，T突然觉得天就要亮了，虽然不知道时间，甚至不知道自己是梦是醒。T不会怀疑自己正处在破晓时分，只是这一次格外喧闹。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;the-sound-of-silence---simon--garfunkel&quot;&gt;The Sound of Silence - Simon &amp;amp; Garfunkel&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&quot;安静&quot;&gt;安静&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;U在一片各向同性的云雾中迷失了方向，一开始只是不分前后左右，一段时间之后他开始无法感受重力，于是上和下也失去了区别。U觉得很好这很对称，随即试图运动起来，尽管没有方向。U能够感觉到白色的云雾从自己的脸上划过，耳边似乎还有风声，这是他仅有的感受运动的方式，因为每一个方向的样子就像凝固在了那里。U还是停了下来，拿出手机拨一个号码，不过电磁波好像也不知道该往哪里走。这时声音也开始消失，不过很缓慢，U能感觉到整个世界一点一点安静下来，然后听到自己的耳鸣。U觉得是时候了，从口袋里掏出一本书，翻开就是自己最爱的一篇，大声朗读孤独的勇士在南极战死的故事，直到自己的声音也逐渐被抽离，自己的骨骼和血肉最终成为无尽的安静的一部分。U打开书就翻到那一篇也不是什么奇怪的了不起的事，因为那一页夹着几朵枯萎了的紫藤萝。&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;md-card no-border&quot;&gt;
    &lt;hr /&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&quot;chapter-4---my-sunsets-fade&quot;&gt;Chapter 4 - My Sunsets Fade&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&quot;islands---king-crimson&quot;&gt;Islands - King Crimson&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;V，W，X和Y在狂风吹掉耳朵的一天不约而同地拜访养病的Z。Z仰躺在床上盯着天花板不知多少年了，听到有人推门进来，眯缝的眼睛将睁未睁。一群陌生人凑在Z窄小的床边，等着Z开口说些什么。Z终于睁开眼睛，身体微向右斜，背向四人，只是看着窗外。窗外是落日，将拥挤脏乱的房间照得透亮。严重磨损的被单的最后一点青色，掉粉的墙壁的花白和房间一角书橱里的藏书上的积的新灰一时只剩下橙色。四人于是相视一笑，成为莫逆之交。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;V的视线受困于浓重的水雾。身处于一片模糊的水域前，V对自己的处境没有丝毫把握，不知道眼前是万里奔流至此的大江还是雨后初晴时的杯水之泊。在进入Z的房间之前，V发觉头顶的天空被没有层次的雾气占据，但透过Z的窗子，他逐渐意识到自己坐在通往湖面的布满裂痕的水泥台阶上，带着腥味的湖水一次又一次地冲到自己的脚底，血红的阳光从云层和远山的间隙中泼洒出来，而自己的头顶是漫天的卷云，急速消亡的金色和几乎透明的铅灰勾画出的一道道纤维。V仍没有搞清楚情况，他的四周已经是安静的紫色，渔船和五星级酒店的灯都亮了起来，目力所及的尽头一座贴着水面的长桥在他尚未发觉时消失，只剩不时来往的车辆像在一片深紫的镜子上航行。&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;bg-scroll&quot; style=&quot;background-image: url('http://localhost:4000/assets/Sunset_Qiandaohu.jpg')&quot;&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;W猜测自己位于某一处山顶，眼前是碧绿的茶田然后是深渊。一座村庄在峡谷的对面，另一座山头，同样面对绝壁，只不过背靠落日。W能看到炊烟从不知哪一座小洋房上飘起来，在不知多少年之后摇摇晃晃地化作峡谷上的云。这时W不知何为时间，他看到月亮从另一侧升起来，一个猿人斜靠在树上惊恐地第一次凝望满月，几天之前来自银心深处的风暴在这个可怜的星球上空翻起闪电使它第一次感到恐惧，三个小时后它将挥动骨棒将一只豹子锤落山谷。它不知道一百万年后它将站在同样的地方在同样的日月同辉下茫然不知所措，只是担心口粮，就如W害怕夜晚。&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;bg-scroll&quot; style=&quot;background-image: url('http://localhost:4000/assets/Sunset_Xiayanbei.jpg')&quot;&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;X所在的城市被一个巨大的罩子罩住。X想出去，外面的人想进来。这个罩子的威力巨大，在太阳行将落下之时，从东边的地平线开始，深色的罩子露出痕迹。远处新点亮的灯光跳跃不止，肃穆的宫城和白塔即将入夜，溶溶紫色中的摩天大楼上的LED广告屏开始工作。当太阳接近地平线时罩子毫不示弱，于是太阳像撞上了一块厚重的玻璃，也许是冰，一次两次，撞击发出的闷响在全城的街道和车灯间回转，这时人们开始想家了。后来这个罩子化成了水，夕阳融在了它里头，失去主宰的天空分裂成不同颜色的环带，蓝色、紫色和绿色交混。X知道很快它们会褪去，只剩城市的灯光。&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;bg-scroll&quot; style=&quot;background-image: url('http://localhost:4000/assets/Sunset_palace.jpg')&quot;&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Y在进门之前一直觉得冷，进门后也没缓过来。Y根本没有感受到落日的温度，除了橙红的落日本身一切都是灰的，落尽叶片的树枝，盘旋不知所往的山路，逐渐散去的航迹云，繁星现出之前的天空。Y站在一个根本没有人的屋子里，脑海里嗡嗡地全是回忆，无所事事的年少，苹果篮球和夏天，等边三角形行列式和无法给出的证明，半是害怕半是厌恶的雪，纸，铃铛，紫藤萝和名字—在想起的一瞬间终告失去。Y觉得很好，Y十年前就一个人在小学桂花树下的草坪上看落日。小的时候日头要落上一个下午，现在的天黑得快啊，华北的每一个山头，就在一瞬间，投入了无边的黑暗里，只剩纯黑夜幕中的满天繁星。&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;bg-scroll&quot; style=&quot;background-image: url('http://localhost:4000/assets/Sunset_Xinglong.jpg')&quot;&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Z终于转回身，此时房间内昏暗不见五指。四人看不清Z的眼神，他们想这眼神一定是复杂的，里面有千万次日落。此后一连七天，四人都在同一时间拜访Z，五双眼睛透过同一扇窗看着同样的霞光满天消失在时间中。这是一年中最后的七天。七天之后，Z过世了。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/blog/when%20the%20music%20is%20over/My_Sunsets_fade</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/blog/when%20the%20music%20is%20over/My_Sunsets_fade</guid>
        
        <category>When</category>
        
        <category>The</category>
        
        <category>Music</category>
        
        <category>Is</category>
        
        <category>Over</category>
        
        
        <category>When The Music Is Over</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>The Wind Farther Than The Farthest</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;远在远方的风&quot;&gt;远在远方的风&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;2018.7 呼伦贝尔&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;day-0&quot;&gt;Day 0&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;开始前的开始，铁轨将我们带向东北。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;列车刚离开北京站时，京郊、天津和河北一如既往地展现其土黄色的颓唐。京津冀地狱的一面是残忍而遍覆灰尘的。两个小时后，列车过秦皇岛——于我是万青的秦皇岛——出山海关，径直入辽宁。我对东北的第一印象在这一刻形成——绿色。从列车一侧的地平线蔓延到另一侧地平线的绿色，在林木、作物、草地甚至偶尔闪过的河水中张扬。如果将这些旱地尽数换成水田，将小屋屋顶红黄的色彩抹去，涂成春雨几欲垂落时暮云的青色，窗外的风景几乎与江南的景致无二。相比起来，华北平原可谓近于荒芜。反倒是在原野包围着的城市里，生锈的脚手架，片片剥离的住宅楼墙面，以及俄式混搭改革开放新时代式的诡异建筑风格，多少显出了一丝无力感。这种无力感的根比我能够想象的要深得多，一直钻到烟尘的尽头。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我不想去探讨它的来源了。今天我只是一个匆匆过客，在哈尔滨出站觅食，在突然挣出的斜阳中回头仰视俄罗斯式的哈尔滨站——仍在建设中的新站尚没有行李寄存处，放任野生的生意人在广场上拉寄存行李的生意。我只是在这里转一个大弯，朝着西北方继续行程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;东北小暑日的黑夜来得很晚，但还是一点一点地在松花江畔茂密的水草的上空合上，任云影被染成深青色。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;day-1&quot;&gt;Day 1&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;四点刚过，克罗地亚和俄罗斯在加时赛相继进球，朝霞浮现。到达海拉尔站之前，太阳从地面上的云层里钻出，草甸染上金色。这金色在到站之前就迅速消失了，迎接我们的是一场惊心动魄的点球大战和一场草原上的雨。到站也因此变得颇为狼狈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;向导带着我们一拐离开了国道，窜入草原深处。六点，雨后新鲜的空气和马粪的气味一齐涌入车里。所有被想象过的一望无际的碧绿都在这里成真。莫日格勒河的九曲回环隐没于马蹄在草根上扬起的水雾里。十五摄氏度下的强风伴着细密的雨点，这寒意完全不是夏季的衬衣可以抵御的。看来宅在车里才是最好的选择。普拉多越野性能没话说，在草甸和新涨起来的溪水之间上下翻飞，深入到山脚、河边、一片片金黄的油菜花畔。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;额尔古纳的纬度超过五十。三万人的小城，头顶是俄罗斯的糖块状圆顶，脚底仍是大妈们的广场舞步和过分闪耀的路灯。在俄罗斯农户的家里品尝饼干，在额尔古纳湿地的栈道上俯瞰根河编制出的墨绿的网，观察一场夏季的雨在远处产生，渐近，最终又乘风飘远——我猜我们已经开始习惯这里的善变——这在疲惫的我们一行人下山时再一次被领悟。太阳再一次露出了它的真容，光影在如丝般柔顺的草原上奔跑，还有，刺眼的阳光边上的，久违的蓝天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;甚至，我被再一次馈赠以银河，在这个关上所有的路灯的小城里。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;day-2&quot;&gt;Day 2&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;从额尔古纳小镇往北，路过大片大片油菜花田之后，草原的风貌稍稍收敛，代之以大兴安岭的韵味。墨绿的林子先成滴状，再聚成块，最后铺满山野。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;走进林子，阳光从白桦林树冠间的缝隙漏下，在地面和树干上打出一片斑驳；不知名的橙色蝴蝶乘着光影，在木栏杆上且飞且停。相比起来，景区开发时加上的所谓各种主题就显得食之无味了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;跨过俄罗斯族聚居的恩和和遍地的野花，转而向西北，边境线越来越近。抵达室韦时，拍打在挡风玻璃上的骤雨恰好停歇，阳光斜照额尔古纳河和室韦的每一处俄式尖顶，河西山麓的俄罗斯村庄依稀可见。一座哨所屹立在河东的制高点，门口铁栅栏上挂着一颗红星。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;临江位于室韦稍北处，是一座只有一条街的小村。入住的小店，房间窗外即是额尔古纳河和不见人烟的俄罗斯的山，以及西斜的太阳。八点前后，太阳来到地平线附近，头顶的积云变成令人惊异的橄榄绿，继而，整片天空烧成大片鲜艳的橙色。一道彩虹在东方浮现，霞光则向西方退去。金星在云开后的地平线上闪烁，木星和大角先后现身。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;银河在十一点前后升上头顶，师傅一脚油门，在无路的草原上轧草开路，将我们送上山顶。银拱横天，自仙后起，漫过天顶的夏季大三角，如决堤般泛滥，隐没于地平线上的人马。木星西坠，土星居中，十几年来最灿烂的火星从东南升起。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么多的流星划过，却想不出一个愿望可许。想来是物过盛而当杀。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;day-3&quot;&gt;Day 3&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;从临江返回室韦，折向西南，沿着额尔古纳河一路南下，隔着曲曲折折，时而分叉，时而成洲的河水，可以一直眺望河对岸的俄罗斯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;车子穿行的边境公路不知其名，其走向大体沿江，随着山势蜿蜒铺展。前几日的景致是一种铁骑横扫式的开阔，至多翻过一两个低矮的山包，眼前便展开一整片开满野花的绿色绒毯，仿佛蒙古大汗一声令下，地平线上就会扬起尘土漫天，金戈铁马化作黑色的浪头扑打而来。但在边境线上，隐秘的探险感被揉入了绝对的开阔中，就像额尔古纳河雕刻出的峡谷被安置在了草原的心脏里。铁丝网缠绕在混凝土制的柱子上，和公路并肩而行，能隔离的大概只有人类——铁丝网上还有诸如“非法越江，魂断他乡”之类的警示标语（其时我们车厢里都是快活的空气）——但大概隔离不了花草和飞鸟，也隔离不了俄罗斯的手机信号。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;路过边防官兵把守的一个关卡，车子沿着草原上的两条车辙印，向着一座近百米高的山上狂奔而去。我们已经开始尖叫，车子加速，顺着山坡颠簸地爬升。远山下的花田和河水渐次浮现，身后的车子和人影化为黑点。车子一跃冲上山顶，在悬崖前一脚刹车，八卡胜景一览无遗。河水的颜色是天空的颜色，天空的颜色是天空本该是的颜色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;六卡泡子围出一个巨大的圆，我们就站在铁丝网前，在违法的边缘疯狂试探——铁丝网隔离不了的还有光线，山风，和我们的相机镜头。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到达黑山头之前遇到日晕。师傅赶着和他大哥喝酒，已经在双向二车道上开到了一百二，也没有停车的意思。所幸前后无车，我便开窗任时速一百二十公里的狂风灌入，强睁着眼睛，将镜头伸出窗外捕捉这一奇景——现在想来，若不在此情此景之下，实在不可能再有此胆量了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下午在黑山头镇下的一个稍显破败的村子里访牧户挤羊奶，然而我实在无法对小动物生出亲近感——我大概更喜欢旁观，而那些早已定居，靠游客挣钱的牧户不认这两者的区别——遂在村子里晃。同样在晃悠的还有几只奶牛。其中一只用舌头一把舔完一棵小树上所有的嫩叶，用尾巴驱赶云雾般笼罩的蚊虫，随后开始悠哉地反刍，最后走远，消失在铺着厚厚尘土的小路转角处。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;晚饭再一次吃撑。尽管天上乌云密布，还是想拿着相机出门转转碰碰运气，就当饭后消食。近日落时，天边打开了一个狭窄窗口，紫色的、橙色的天光一并流泻下来，不远处的草场里，奔跑的马染上了紫色。我想我也是。于是我渐渐消散的云层下，在一望无际的草原上，在晚风和远处篝火晚会的火光中，在不知何处的地平线上升起的烟花前，看着不远处的马儿在逐渐浮现的长庚星下低头吃草，继而抬头举起双臂，对着我不知所踪的幻梦，放声歌唱。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;day-4&quot;&gt;Day 4&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;几年之前，有一个很好的朋友告诉我，中国最不会堵车的地方当属新疆。似乎永远没有尽头的戈壁滩被一条平直的同样看不到尽头的双向二车道的公路一划为二。没有护栏，也就没有拘束了。只要把油箱加满油，便可以毫无顾忌地加速再加速。这段话当然是我润饰并重新组织过的，不过她向我描述这一切时溢于言表的兴奋，我至今记忆犹新。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在想来，在内蒙，从黑山头到满洲里这几百公里的边境公路，也是满足这个标准的。草原重归于开阔，边防哨所更加密集，甚至空气都干燥了不少。公路从地平线径直通往另一侧的地平线，路边的警示牌提示司机“前方五公里长直道路”，小心疲劳驾驶。车窗外的景色尽是一望无际的绿色，越过一片绿色又是另一片绿色。这样看来，师傅一根有一根地抽着烟也是情有可原了。我望着窗外的时候，试图在这重复中把握其内禀的变化与节奏。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想说的正是风。风是这片草原的符号之一，满洲里城外漫山遍野的巨大风车就是最好的佐证。茂盛的草翻滚成浪，浪头沿着风的流向奔涌，形成波光粼粼的绿色河流。无数的支流顺风奔走，在无尽的远方相遇。我只见过台风，它把雨滴化为箭镞，摧毁广告牌与树木并将其扬上天空。草原的烈风也是强硬的，不带扬尘仍能封住我的双眼。但它强烈地影响我，触动我的情绪却不至于伤害我，亦不至于干涉我的思考。于是我得以写下这段文字，尽管它恣意地扬起我的头发，鼓满我的风衣。不过我终究是外人，虽然我可以用眼睛捕捉它，用双手触碰它。它属于摇晃的野花和在铁丝网外悠然吃草的奶牛们。它们不可分割。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;向西路过满洲里的路标，折而向南前往呼伦湖。骤雨初歇，隐约的阳光投射在湖面上，浑浊的湖水拍打在岸边的沙砾上。两只扮成孙猴子的以合影之名宰客，一个准夕阳红旅行团里的阿姨们身着红衣，站在浪头恰好无法舔舐之处，乘风扬起墨绿色的纱巾摆拍。心情复杂。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;直到晚饭间，满洲里还一直下着大雨。黄色的灯光亮起了，暖色和潮湿的空气氤氲开来。雨点拍打在烧烤店窗外的车上，溅起暗橙色的水雾一片。付账离开时雨势倒是暂歇了。那就出去走走吧，扛着照相机和三脚架，在这个蜂蜜色的小城里，捕捉汽车通过路口时地面的积水倒映出的破碎光影。直到一道闪电划过，刺破了棕色的暗云，雨点骤然而下。俄式建筑伸出的屋檐不宽，恰好能容人避雨，屋檐下流下的涓流瞬间化为亮黄色的瀑布，脑后的潮意不知来自雨水还是冷汗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一次来这座城市，这样的雨倒是淋得多了。雷阵雨都是差不多的，躲一躲也就过去了。那就多等等吧，我想。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;day-5&quot;&gt;Day 5&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;早起是不可能早起的。慢慢悠悠的一觉醒来，昨晚劈头盖脸的雨水早已不知所踪，残留的积水倒映着天和云。日光下的满洲里更像一个普通的边陲小城了。俄式的尖顶，有宗教意味的雕塑，黄或粉红的建筑配色，蒙文、俄文和汉字并举的店面招牌——当灯光不再左右我们的观感时，这些异国的元素升级为异国的情调。事实上它们在我们的审美架构中是突兀的，从而得以给我疲惫的眼睛以一击。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后一天，景点不太多了。国门的位置本该远在西北，沙俄和苏联步步紧逼，才一步一步退到了如今满洲里的位置。国门更替四次，现在矗立的国门已经是第五代。其构型在一点点摆脱俄罗斯的影响——第二代国门是纯俄式的，第三代上还写着“全世界无产者联合起来”的字样——但归根到底还是溶着俄罗斯味道的。一半是文化的碰撞和交融，一半是国运的沧桑和沉浮。拖着长长的空节的列车和装满货物的列车都先后穿越俄罗斯和中国的国门，带来，也会带走。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;套娃广场贵得让我们只好在大门口随便转转。中俄蒙三国的国旗飘扬在广场之上。这里大概是现实版的查理和巧克力工厂，不过我们不是那群抽中金卡的孩子，我们甚至不是孩子了。随便拍拍照吧，在糖块般的屋顶下，就算早已过了爱吃糖的年纪。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实，游记到这里就可以结束了。下午在巴尔虎玩的那些项目，在其他地方也能玩上。倒是这几天的餐桌上少不了的羊肉，其他地方是吃不上了。我看到的当然远不止我写下的。我还零星地记得几个回味无穷的场景——其一是在赶赴恩和时，路边，一只金色的巨犬跟着女主人的电瓶车一路狂奔，像极了郑渊洁《名画风波》中的场景；另外就是在车子驶出满洲里时，一排排建筑突然从眼前消失，就在那一个瞬间，我们重新进入了草原的深处，就像从孤岛上投入大海，而两侧的山坡上尽是白色的风车。不过更多的场景已经消失在时间里了，也许我会在某一时刻突然将它们拾起，也许它们会化作我某一个梦中的阳光或者幽灵，但最可能的还是就此遗忘了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;呼伦贝尔留给我的最后两个画面，一个是海拉尔站二楼候车室天花板上蒙古人的壁画，另一个是车窗外一点一点暗下去的西北天空。小分队的成员一个个告别，不过伤感的倒不是这个。远在离别之前，那些曾经被我深埋于欢乐中的隐秘的感情，又重新回到了我的心头。索性已经习惯如此，倒不至于不知所措。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在那么遥远的北方，就算只是吹吹风，也是一件美妙的事，更何况还有这样一群可爱的小伙伴呢。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“目击众神死亡的草原上野花一片，远在远方的风比远方更远”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;祝你们都好。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 12 Jul 2018 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/blog/on%20the%20road/The_Wind_Farther_Than_The_Farthest</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/blog/on%20the%20road/The_Wind_Farther_Than_The_Farthest</guid>
        
        <category>On</category>
        
        <category>The</category>
        
        <category>Road</category>
        
        
        <category>On The Road</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
